台灣既民主, 係一人一票選賣國賊做代議士！

香港既半桶水民主, 係香港國民非自願地被港共殖民政權所暫時壓制, 係共匪不准許我地一人一票選出代表香港獨立既人

奶共柯文哲憑乜批評香港?

周二雙城論壇正在進行時，以台灣獨立為訴求的政黨台灣團結聯盟在場外抗議，手持「台灣中國 一邊一國」、「柯文哲背叛台灣 沙海林詐騙台灣」等標語表達對雙城論壇的不滿。

抗議的台聯青年軍表示，中國藉由雙城論壇達到統戰目的，呼籲柯文哲不要「出賣台灣」。 台北市副市長鄧家基在致詞時提到場外抗議是「公民社會」的具體展現，表示台灣是個多元的社會。並且以柯文哲在擔任台北市長前是名醫師為例，說明他的參政與當選是台灣「選舉社會」的成熟展現。

鄧家基也提到影響台灣政治版圖分佈的 「 太陽花學運」（又稱318運動），表示網絡與青年具有改變的力量。

晚宴出席率低

在周一柯文哲做東道主的晚宴中，柯文哲在簡短致詞中提到上海和台北在醫療、體育上的交流成果。

該場在台北市政府餐廳內舉辦的晚宴，議員出席率低。台北市議會的61名議員中，將近八成未出席。多數民進黨議員不滿沙海林的層級與台北市長不相符，不滿台北市政府被矮化，加上沙海林「統戰部長」的身分敏感，因此不願出席。當晚只有一名民進黨議員童仲彥到場。
不出席晚宴的民進黨議員王世堅批評，中國政府現在集結一切資源封殺蔡英文新政府，台灣不分中央、地方，應該團結一致，但柯文哲卻在此時與中國官員進行有 「統戰」意味的交流。 童仲彥在晚宴後表示，晚宴氣氛他感覺是「賓主盡歡」。席間與柯文哲與沙海林同桌，但柯文哲專注吃飯，沒有太多交流。